\chapter*{Заключение} \label{ch-conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}	% в оглавление 

В ходе работы были изучены существующие точные и приближённые алгоритмы решения задачи Штейнера на графах. Реализованы алгоритмы Дрейфуса, Вагнера и Эриксона, Монмы, Вейнотта. Сформулирована и поставлена задача поиска дерева Штейнера на ориентированном графе. Реализовано два алгоритма решения ориентированной задачи. Для всех реализованных алгоритмов осуществлено распараллеливание.

Для проверки корректности построенных алгоритмов были сгенерированы разнообразные графы с известной стоимостью дерева Штейнера. Также использовалась библиотека SteinLib.

Проведено исследование зависимости производительности построенных алгоритмов от всех характеристик задачи Штейнера -- числа вершин, числа рёбер, числа терминалов. Также была исследована зависимость производительности от числа потоков, использующихся при решении задачи.

В результате проделанной работы были получены следующие результаты:

\begin{enumerate}[1.]
	\item Зависимость производительности алгоритмов от числа вершин, числа рёбер и числа терминалов полностью совпала с теоретической
	\item На четырёхъядерном процессоре распараллеливание оказалось эффективным до четырёх потоков
	\item На четырёхъядерном процессоре в параллельной версии получено ускорение в 3,5 раза для алгоритма ДВ, в 3,3 раза для алгоритма ЭМВ
	\item Параллельная реализация алгоритма ЭМВ работает быстрее, чем за 20 секунд, на задачах с 5000 вершинам, 60000 рёбрами, 3 -- 9 терминалами. При этом алгоритм KMB на этих же графах даёт погрешность не менее 10\%, что делает целесообразным применение алгоритма ЭМВ в задачах, требующих максимальной точности.
\end{enumerate}